(FGV/BANESTES/ANALISTA ECONÔMICO FINANCEIRO/GESTÃO CONTÁBIL/2018) A Lei 
n. 9.613, de 3 de março de 1998, que sofreu profundas alterações com a Lei n. 12.683/12, 
dispõe sobre os crimes de “lavagem” ou ocultação de bens, direitos e valores, além da 
prevenção da utilização do sistema financeiro para os ilícitos previstos nesse mesmo diploma 
legal. Alguns dos bens jurídicos protegidos pelos ilícitos penais previstos na Lei são Estado, 
coletividade e, de maneira secundária, eventual particular prejudicado.
 Com base nas previsões da legislação penal supramencionada, é correto afirmar que:
 a) aquele que participa de associação em que a atividade apenas secundária é dirigida 
à prática de crimes previstos na Lei n. 9.613/98, ainda que tenha conhecimento dessa 
situação, não será responsabilizado com as penas do crime de “lavagem” ou ocultação de 
bens, direitos e valores.
 b) em sendo os valores ilícitos ocultados produtos de infrações penais anteriores praticadas 
por terceiros, não restará configurado o crime de “lavagem” ou ocultação de bens, direitos 
e valores.
 c) o crime de “lavagem” ou ocultação de bens, direitos e valores não é punível na forma 
tentada, ou seja, quando não se consuma por circunstâncias alheias à vontade do agente.
 d) por ter natureza permanente, não há aumento da pena quando os crimes da Lei n. 9.613/98 
forem praticados de forma reiterada, em diferentes momentos, por um mesmo agente.
 e) em sendo os crimes da Lei n. 9.613/98 praticados por intermédio de organização criminosa, 
aplica-se causa de aumento de pena.
  
RESPOSTA: e

-----

(FGV/BANESTES/TÉCNICO BANCÁRIO/2018) Analise as três situações a seguir.
 I – Clara, para ocultar a utilização de bens provenientes de infração penal de receptação, 
os converte em ativos lícitos.
 II – Joana, para dissimular a utilização de bens provenientes de crime anterior praticado 
por terceiro, os adquire e, posteriormente, troca aqueles bens.
 III – Paloma oculta a origem de direitos provenientes indiretamente de infração penal de 
peculato.
 De acordo com as previsões do Art. 1º da Lei n. 9.613/98, é correto afirmar que configura(m) 
crime de “lavagem” ou ocultação de bens, direitos e valores, a(s) conduta(s) de:
 a) Clara, Joana e Paloma.
 b) Clara e Joana, apenas.
 c) Clara, apenas.
 d) Joana, apenas.
 e) Paloma, apenas.
   
RESPOSTA: a

-----

(CESPE/FUNPRESP-EXE/ANALISTA/INVESTIMENTOS/2016) A respeito da prevenção e 
do combate à lavagem de dinheiro, julgue o item que se segue.
 As comercializações feitas por pessoas físicas estão excluídas do escopo do monitoramento 
e da prevenção à lavagem de dinheiro.
  
RESPOSTA: E

-----

(CESPE/FUNPRESP-EXE/ANALISTA/INVESTIMENTOS/2016) A respeito da prevenção e 
do combate à lavagem de dinheiro, julgue o item que se segue.
 Todas as instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil são responsáveis 
pela prevenção ao crime de lavagem de dinheiro.
  
RESPOSTA: C

-----

(CESGRANRIO/BANCO DO BRASIL/ESCRITURÁRIO/2015) Sr. X é gerente de uma agência 
bancária. Ele recebe o cliente, Sr. W, conhecido empresário do ramo da construção civil, 
com inúmeras aplicações financeiras na agência. Com o passar do tempo, gerente e cliente 
tornam-se amigos e confidentes. Em determinado dia, o empresário lhe confidencia ter 
recebido uma proposta de um conhecido para legalizar valores que ele recebia, sem declarar 
à Receita Federal, e que adviriam de atividades não autorizadas pela lei.
 Diante desse fato, o gerente adverte seu cliente de que, caso acolhesse a proposta, estaria 
realizando, em termos de lavagem de dinheiro, o que caracteriza a etapa de
 a) ocultação.
 b) conclusão.
 c) multiplicação.
 d) integração.
 e) manutenção.
  
RESPOSTA: a

-----

(CESGRANRIO/BANCO DO BRASIL/ESCRITURÁRIO/2015) Sr. X é cidadão brasileiro, 
possuindo bens, direitos e obrigações no Brasil, bem como atividades negociais no exterior. 
Por força de suas atividades empresariais, ele possui um cartão de crédito ilimitado, com 
validação fora do país, emitido por instituição financeira transnacional com autorização 
para atuar no país. Em determinado momento, as sociedades empresariais das quais 
participa não atingem as suas metas, gerando prejuízos. Apesar disso, o nível dos seus 
gastos e transferências externos aumenta, o que gera comunicação preventiva aos órgãos 
de controle.
 Nos termos da Lei n. 9.613/1998, a comunicação em resposta à requisição do órgão 
competente ocorrerá por meio da
 a) seção de auditoria.
 b) gerência especial.
 c) área de inteligência.
 d) responsável financeira.
 e) matriz no Brasil.
   
RESPOSTA: e

-----

(CESGRANRIO/BANCO DO BRASIL/ESCRITURÁRIO/001/2015) O combate à lavagem de 
dinheiro tem se disseminado no mundo, tendo o rápido desenvolvimento de sofisticadas 
organizações criminosas que utilizam o sistema financeiro para legitimar as suas atuações 
originariamente ilícitas.
 De acordo com a Lei Federal n. 9.613/1998, o crime de lavagem, atualmente, caracteriza
se, entre outras ações, por ocultar valores decorrentes de atos consubstanciados como
 a) infrações administrativas.
 b) infrações penais.
 c) multas mobiliárias.
 d) sanções do Banco Central.
 e) ilícitos civis.
  
RESPOSTA: b

-----

(IADES/FUNPRESP-EXE/ANALISTA TÉCNICO/AUDITORIA/2014) Quanto às ações de 
combate aos crimes de “lavagem” ou ocultação de bens, direitos e valores, as entidades 
de previdência complementar deverão
 a) manter cadastros e registros dos participantes durante o período mínimo de 20 anos a 
partir do encerramento da conta ou da conclusão da transação; prazo este que poderá ser 
ampliado pela autoridade competente.
 b) manter cadastro atualizado de todos os respectivos participantes no Conselho de Controle 
de Atividades Financeiras (COAF).
 c) dar publicidade das operações de valores superiores a R$ 10.000,00, realizadas pela 
entidade.
 d) adotar políticas, procedimentos e controles internos compatíveis com seu porte e volume 
de operações.
 e) manter registro de todas as transações em moeda nacional ou estrangeira, títulos e 
valores mobiliários, títulos de crédito, metais ou qualquer ativo passível de ser convertido 
em dinheiro.
  
RESPOSTA: d

-----

(INÉDITA/2023) A respeito da Lei de Lavagem de Dinheiro assinale a alternativa correta:
 a) A pena poderá ser reduzida de um a dois terços e ser cumprida em regime aberto ou 
semiaberto, facultando-se ao juiz deixar de aplicá-la ou substituí-la, a qualquer tempo, por 
pena restritiva de direitos, se o autor, coautor ou partícipe colaborar espontaneamente com 
as autoridades, prestando esclarecimentos que conduzam à apuração das infrações penais, 
à identificação dos autores, coautores e partícipes, ou à localização dos bens, direitos ou 
valores objeto do crime.
 b) A pena será aumentada de um a dois quintos, se os crimes definidos nesta Lei forem 
cometidos de forma reiterada ou por intermédio de organização criminosa.
c) Caracteriza lavagem de dinheiro a conduta de ocultar ou dissimular a natureza, origem, 
localização, disposição, movimentação ou propriedade de bens, direitos ou valores 
provenientes, direta ou indiretamente, de infração fiscal.
 d) Proceder-se-á à apreensão antecipada para preservação do valor dos bens sempre que 
estiverem sujeitos a qualquer grau de deterioração ou depreciação, ou quando houver 
dificuldade para sua manutenção.
  
RESPOSTA: a

-----

(INÉDITA/2023) A respeito da Lei de Lavagem de Dinheiro assinale a alternativa correta:
 a) A pena poderá ser reduzida de um a três quintos e ser cumprida em regime aberto ou 
semiaberto, facultando-se ao juiz deixar de aplicá-la ou substituí-la, a qualquer tempo, por 
pena restritiva de direitos, se o autor, coautor ou partícipe colaborar espontaneamente com 
as autoridades, prestando esclarecimentos que conduzam à apuração das infrações penais, 
à identificação dos autores, coautores e partícipes, ou à localização dos bens, direitos ou 
valores objeto do crime.
 b) Para a apuração do crime de lavagem de dinheiro, admite-se a utilização da ação controlada 
e da infiltração de agentes.
 c) Para a apuração do crime de lavagem de dinheiro, não se admite a utilização da ação 
controlada e da infiltração de agentes.
 d) Será aumentado um terço da pena, se os crimes definidos nesta Lei forem cometidos 
de forma reiterada ou por intermédio de organização criminosa.
  
RESPOSTA: b

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 No âmbito do Ministério da Economia está inserido o Conselho de Controle de Atividades 
Financeiras – Coaf, com a finalidade de disciplinar, aplicar penas administrativas, receber, 
examinar e identificar as ocorrências suspeitas de atividades ilícitas previstas na lei de 
lavagem de dinheiro, sem prejuízo das competências de outros órgãos e entidades.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 As autoridades cometentes comunicarão o COAF para a instauração dos procedimentos 
cabíveis, quando concluir pela existência de crime de lavagem de dinheiro, de fundados 
indícios de sua prática, ou de qualquer outro ilícito.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada. O Código de Processo penal tem aplicação subsidiária 
nos processos que apuram a prática de lavagem de dinheiro por expressa determinação legal.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A autoridade policial e o Ministério Público terão acesso, exclusivamente, aos dados cadastrais 
do investigado que informam qualificação pessoal, filiação e endereço, independentemente 
de autorização judicial, mantidos pela Justiça Eleitoral, pelas empresas telefônicas, pelas 
instituições financeiras, pelos provedores de internet e pelas administradoras de cartão 
de crédito.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Após o recebimento da denúncia, pela prática de crime de lavagem de dinheiro, o servidor 
público será afastado das atividades do cargo que ocupa, sem prejuízo de remuneração 
e demais direitos previstos em lei, até que o juiz competente autorize, em decisão 
fundamentada, o seu retorno.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A Secretaria da Receita Federal do Brasil conservará os dados fiscais dos contribuintes 
pelo prazo mínimo de cinco anos, contado a partir do início do exercício seguinte ao da 
declaração de renda respectiva ou ao do pagamento do tributo.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 As transferências internacionais e os saques em espécie deverão ser previamente comunicados 
à instituição financeira, nos termos, limites, prazos e condições fixados pelo Banco Central 
do Brasil.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada. O COAF determinará, na hipótese de existência de 
tratado ou convenção internacional e por solicitação de autoridade estrangeira competente, 
medidas assecuratórias sobre bens, direitos ou valores oriundos de crimes de lavagem de 
dinheiro praticados no estrangeiro.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O juiz somente poderá decretar medidas assecuratória se houver requerimento do Ministério 
Público ou representação da Autoridade Policial
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A denúncia será instruída com indícios suficientes da existência da infração penal antecedente, 
sendo puníveis os fatos previstos na lei de lavagem de dinheiro, ainda que desconhecido ou 
isento de pena o autor, ou extinta a punibilidade da infração penal antecedente.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 É tipificado como crime de lavagem de dinheiro o ato de ocultar ou dissimular a natureza, 
origem, localização, disposição, movimentação ou propriedade de bens, direitos ou valores 
provenientes, direta ou indiretamente, de infração penal.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O crime de lavagem de dinheiro, tipificado na lei n. 9;613/1998, é punido com pena de reclusão 
de 03 (três) a 10 (dez) anos, não havendo previsão legal para aplicação da pena de multa.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Aquele que importa ou exporta bens com valores não correspondentes aos verdadeiros, 
não pratica crime o crime de lei de lavagem de dinheiro, mesmo que o objetivo seja o de 
ocultar ou dissimular a utilização de bens provenientes de infração penal, cometerá, neste 
caso, o crime de contrabando.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 No crime de lavagem de dinheiro não se admite o instituto da tentativa.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A pena será aumentada de um a dois terços, se os crimes definidos nesta Lei forem cometidos 
de forma reiterada ou por intermédio de organização criminosa.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A pena poderá ser reduzida de um a dois terços e ser cumprida em regime aberto ou 
semiaberto, facultando-se ao juiz deixar de aplicá-la ou substituí-la, a qualquer tempo, por 
pena restritiva de direitos, se o autor, coautor ou partícipe colaborar espontaneamente com 
as autoridades, prestando esclarecimentos que conduzam à apuração das infrações penais, 
à identificação dos autores, coautores e partícipes, ou à localização dos bens, direitos ou 
valores objeto do crime.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Para a apuração do crime de lavagem de dinheiro, admite-se a utilização da ação controlada 
e da infiltração de agentes.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Para o início do processo referente ao crime de lavagem de dinheiro, é imprescindível que 
tenha havido o processo e julgamento das infrações penais antecedentes, ou seja, dos 
crimes que motivaram a lavagem de dinheiro.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Quando o crime de lavagem de dinheiro for praticado contra o sistema financeiro e a ordem 
econômico-financeira, ou em detrimento de bens, serviços ou interesses da União, ou de 
suas entidades autárquicas, ou empresas públicas, será de competência da Justiça Federal.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Na definição da competência judicial, para processo e julgamento do crime de lavagem de 
dinheiro, é indiferente a natureza do crime antecedente, ou seja, o fato de a infração penal 
antecedente ser de competência da Justiça Federal não significa, necessariamente, que a 
lavagem de dinheiro será julgada pela Justiça Federal.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 No processo que apura o crime de lavagem de dinheiro, a denúncia será aceita, somente se 
não tiver sido extinta a punibilidade da infração penal antecedente.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O juiz, de ofício, a requerimento do Ministério Público ou mediante representação do 
delegado de polícia, ouvido o Ministério Público em 24 (vinte e quatro) horas, havendo 
indícios suficientes de infração penal, poderá decretar medidas assecuratórias de bens, 
direitos ou valores do investigado ou acusado, ou existentes em nome de interpostas 
pessoas, que sejam instrumento, produto ou proveito do crime de lavagem de dinheiro ou 
das infrações penais antecedentes.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 No processo que apura o crime de lavagem de dinheiro, poderão ser decretadas medidas 
assecuratórias sobre bens, direitos ou valores para reparação do dano decorrente da infração 
penal antecedente, ou da própria lavagem de dinheiro, além do pagamento de prestação 
pecuniária, multa e custas.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A alienação antecipada para preservação de valor de bens sob constrição será decretada pelo 
juiz, de ofício, a requerimento do Ministério Público ou por solicitação da parte interessada, 
mediante petição autônoma, que será autuada em apartado e cujos autos terão tramitação 
em separado em relação ao processo principal.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A ordem de prisão de pessoas ou as medidas assecuratórias de bens, direitos ou valores 
poderão ser suspensas pelo juiz, ouvido o Ministério Público, quando a sua execução imediata 
puder comprometer as investigações.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Quando as circunstâncias o aconselharem, o juiz, ouvido o Ministério Público, nomeará pessoa 
física ou jurídica qualificada para a administração dos bens, direitos ou valores sujeitos a 
medidas assecuratórias, mediante termo de compromisso.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Além dos efeitos elencados pelo Código Penal, a condenação por lavagem de dinheiro produz, 
também, o efeito de perda, em favor da União – e dos Estados, nos casos de competência da 
Justiça Estadual –, de todos os bens, direitos e valores relacionados, direta ou indiretamente, 
à prática do crime de lavagem de dinheiro, exceto o valor utilizado para prestar a fiança.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Os instrumentos do crime sem valor econômico cuja perda em favor da União ou do Estado 
for decretada serão inutilizados, ou doados a museu criminal ou a entidade pública, se 
houver interesse na sua conservação.
 
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O Conselho de Controle de Atividades Financeiras – Coaf integra a estrutura do Ministério 
da Justiça.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O Conselho de Controle de Atividades Financeiras – Coaf foi criado com a finalidade de 
disciplinar, aplicar penas administrativas, receber, examinar e identificar as ocorrências 
suspeitas de atividades ilícitas que representem indícios de lavagem de dinheiro, sem 
prejuízo das competências de outros órgãos e entidades.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O COAF não tem competência legal para requerer aos órgãos da Administração Pública 
as informações cadastrais bancárias e financeiras de pessoas envolvidas em atividades 
suspeitas.
  
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 O COAF comunicará às autoridades competentes para a instauração dos procedimentos 
cabíveis, quando concluir pela existência de lavagem de dinheiro, de fundados indícios de 
sua prática, ou de qualquer outro ilícito.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 No processo da Lei n. 9.613/98 admite-se aplicação subsidiária do Código de Processo 
Penal, naquilo que for compatível e quando houver lacuna.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A autoridade policial e o Ministério Público terão acesso, exclusivamente, aos dados cadastrais 
do investigado que informam qualificação pessoal, filiação e endereço, independentemente 
de autorização judicial, mantidos pela Justiça Eleitoral, pelas empresas telefônicas, pelas 
instituições financeiras, pelos provedores de internet e pelas administradoras de cartão 
de crédito.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Os encaminhamentos das instituições financeiras e tributárias em resposta às ordens 
judiciais de quebra ou transferência de sigilo deverão ser, sempre que determinado, em 
meio informático, e apresentados em arquivos que possibilitem a migração de informações 
para os autos do processo sem redigitação.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 Em caso de indiciamento de servidor público, este será afastado, sem prejuízo de 
remuneração e demais direitos previstos em lei, até que o juiz competente autorize, em 
decisão fundamentada, o seu retorno.
  
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) Tendo por base a Lei de Lavagem de Dinheiro (Lei n. 9.613/98) responda 
se a afirmação está certa ou errada.
 A Secretaria da Receita Federal do Brasil conservará os dados fiscais dos contribuintes 
pelo prazo mínimo de 02 (dois) anos, contado a partir do início do exercício seguinte ao da 
declaração de renda respectiva ou ao do pagamento do tributo

RESPOSTA: E
