(FGV/2023/BANESTES/ANALISTA ECONÔMICO FINANCEIRO/GESTÃO FINANCEIRA) Em 
relação ao mercado monetário no Brasil, analise as afirmativas a seguir.
 I – As transferências de recursos a curtíssimo prazo, em geral com prazo de um dia, como 
aquelas realizadas entre as próprias instituições financeiras ou entre elas e o Banco Central, 
são realizadas no chamado mercado monetário.
 II – O mercado monetário é regido pela atuação do Banco Central que, por meio de suas 
operações de mercado aberto, regula o nível das reservas bancárias.
 III – A partir das taxas praticadas nas negociações diárias realizadas no SELIC, obtém-se a 
taxa SELIC (taxa média dos financiamentos diários, com lastro em títulos federais, apurados 
no SELIC), que representa importante referencial para a formação das taxas de juros no 
mercado, uma vez que é aceita, no Brasil, como a taxa de juros livre de risco, por envolver 
títulos públicos.
 Está correto o que se afirma em
 a) I, apenas.
 b) I e II, apenas.
 c) I e III, apenas.
 d) II e III, apenas.
 e) I, II e III.
 
RESPOSTA: e

-----

(CESGRANRIO/2023/AGERIO/ADVOGADO) Como integrante do Sistema Financeiro 
Nacional, cabe ao Conselho Monetário Nacional
 a) definir as metas anuais de inflação.
 b) determinar as taxas básicas de juros da economia brasileira.
 c) atuar como emprestador de última instância.
 d) calcular o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).
 e) executar a política fiscal.
 
RESPOSTA: a

-----

(FGV/2023/BANESTES/TÉCNICO BANCÁRIO) Sobre o sistema financeiro nacional 
e o mercado bancário, assinale a instituição listada a seguir que é considerada uma 
instituição bancária.
 a) Caixa Econômica Federal.
 b) Associação de poupança e empréstimo.
 c) Sociedade de crédito, financiamento e investimento.
 d) Sociedade de crédito imobiliário.
 e) Sociedade de arrendamento mercantil.
 
RESPOSTA: a

-----

(QUADRIX/2023/IPREV-DF/ANALISTA PREVIDENCIÁRIO/ESPECIALISTA EM INVESTIMENTOS) 
No que diz respeito ao sistema financeiro nacional, julgue o item.
 As funções do Banco Central (Bacen) e da Comissão de Valores Mobiliários (CVM) são, 
respectivamente, regular e administrar o sistema financeiro nacional; e fixar e implementar 
as normas do mercado de valores mobiliários.
 
RESPOSTA: C

-----

(QUADRIX/2023/IPREV-DF/ANALISTA PREVIDENCIÁRIO/ESPECIALISTA EM INVESTIMENTOS) 
No que diz respeito ao sistema financeiro nacional, julgue o item.
 A estrutura do sistema financeiro nacional é composta por três órgãos normativos: o 
Conselho Monetário Nacional (CMN), a Comissão Nacional de Seguros Privados (CNSP) e o 
Banco Central do Brasil (BCB).
 
RESPOSTA: E

-----

(INSTITUTO AOCP/2022/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO III/ÁREA DE INFORMÁTICA/
 DESENVOLVIMENTO) O Sistema Financeiro Nacional (SFN) é composto por um conjunto de 
entidades e instituições que promovem a intermediação financeira. Nesse sentido, analise 
as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.
 I – A organização do Sistema Financeiro Nacional (SFN) acontece por meio de agentes 
normativos, supervisores e operadores.
 II – O Conselho Monetário Nacional, órgão normativo, tem a responsabilidade de formular 
a política da moeda e do crédito.
 III – O Banco Central do Brasil, entidade supervisora, tem por objetivo monitorar e fiscalizar 
o sistema financeiro, além de executar as políticas monetária, cambial e de crédito.
 IV – A comissão de valores mobiliários (CVM), bancos, caixas econômicas e a bolsa de valores 
são exemplos de operadores do SFN.
 a) Apenas I e II.
 b) Apenas I, II e III.
 c) I, II, III e IV.
 d) Apenas II, III e IV.
 e) Apenas II e III.
 
RESPOSTA: b

-----

(IADES/2022/BRB/ESCRITURÁRIO) A composição do Sistema Financeiro Nacional (SFN) 
por órgãos normativos, supervisores e operadores visa a fomentar o encontro entre credores 
e tomadores de recursos, viabilizando a circulação de ativos, a realização de investimentos 
e o pagamento de compromissos financeiros. Acerca da constituição do SFN, assinale a 
alternativa correta.
 a) O BCB fiscaliza as corretoras e as distribuidoras de títulos e de valores mobiliários. Estas 
também podem ser fiscalizadas pela CVM.
 b) O órgão normativo do SFN é o Conselho Monetário Nacional (CMN), que é o responsável 
pela formulação das políticas relativas à moeda, ao crédito, ao câmbio, aos seguros e à 
previdência.
 c) Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc) atua na supervisão de 
entidades abertas de previdência complementar (fundos de pensão).
 d) As sociedades de capitalização devem atuar em conformidade com a normatização do 
CMN, sendo reguladas pelo BCB.
 e) A Comissão de Valores Mobiliários (CVM) possui atuação secundária na supervisão das 
cooperativas de crédito, cabendo ao Banco Central do Brasil (BCB) o papel principal nessa 
supervisão.
 
RESPOSTA: a

-----

(FGV/2021/BANESTES/ANALISTA EM TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO/DESENVOLVIMENTO 
DE SISTEMAS) O Sistema Financeiro Nacional possui órgãos normativos, entidades supervisoras 
e operadores.
 Os órgãos normativos, além do Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP), incluem:
 a) a Casa da Moeda e o Banco Central;
 b) o Conselho Monetário Nacional (CMN) e o Conselho Nacional de Previdência Complementar 
(CNPC);
 c) a Susep e o Banco Central;
 d) o Banco Central e a CVM;
 e) as caixas econômicas e as bolsas de valores.
 
RESPOSTA: b

-----

(FGV/2021/BANESTES/ANALISTA EM TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO/DESENVOLVIMENTO 
DE SISTEMAS) O Sistema Financeiro Nacional (SFN) é o conjunto de instituições e instrumentos 
que possibilitam a transferência de recursos entre os agentes econômicos superavitários 
e os deficitários.
 Essa transferência é possível por conta:
 a) dos mercados monetário, de crédito, de capitais e cambial;
 b) da atuação dos bancos comerciais;
 c) da atuação dos bancos centrais;
 d) das bolsas de valores;
 e) da atuação da CVM.
 
RESPOSTA: a

-----

(CESPE-CEBRASPE/2021/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO I) No que concerne às instituições 
e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue o item que se segue.
 Nas operações de fusão e aquisição no âmbito do SFN, o Banco Central possui competência 
para autorizar alterações de controle acionário, independentemente de posicionamento 
prévio da Receita Federal do Brasil.

RESPOSTA: C

-----

(CESPE-CEBRASPE/2021/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO I) No que concerne às instituições 
e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue o item que se segue.
 O Banco Central do Brasil fiscaliza instituições fora do escopo do SFN.
 
RESPOSTA: C

-----

(CESPE-CEBRASPE/2021/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO I) No que concerne às instituições 
e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue o item que se segue.
 A Casa da Moeda possui a função de emitir moeda.
 
RESPOSTA: E

-----

(CESPE-CEBRASPE/2021/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO III/ÁREA DE INFORMÁTICA/
 DESENVOLVIMENTO) No que se refere às instituições e ao funcionamento do Sistema 
Financeiro Nacional (SFN), julgue o item que se segue.
 As empresas de cartão de crédito não participam do SFN.
 
RESPOSTA: C

-----

(CESPE-CEBRASPE/2021/BANESE/TÉCNICO BANCÁRIO III/ÁREA DE INFORMÁTICA/
 DESENVOLVIMENTO) No que se refere às instituições e ao funcionamento do Sistema 
Financeiro Nacional (SFN), julgue o item que se segue.
 O Tesouro Nacional, órgão vinculado ao Ministério da Economia, é o responsável pela emissão 
de moeda no Brasil.
 
RESPOSTA: E

-----

(CESGRANRIO/2021/BANCO DA AMAZÔNIA/TÉCNICO CIENTÍFICO) O Sistema Financeiro 
Nacional é constituído por um conjunto de instituições financeiras, cada uma delas 
caracterizada pelas funções mais importantes que assume. As instituições financeiras que 
f
 inanciam investimentos, com juros subsidiados ou não pelo governo, com o objetivo de 
fomentar a atividade econômica de uma região ou de um país no longo prazo são os bancos
 a) centrais
 b) múltiplos
 c) comerciais
 d) de investimento
 e) de desenvolvimento
 
RESPOSTA: e

-----

(VUNESP/2020/FITO/ANALISTA DE GESTÃO/FINANÇAS) Assinale a alternativa correta 
a respeito do Sistema Financeiro Nacional.
 a) As instituições financeiras, conhecidas por bancárias, são aquelas a quem se permite a 
criação de moeda por meio do recebimento de depósitos à vista.
 b) Corretoras, bancos de investimento e sociedades de arrendamento mercantil são exemplos 
de instituições financeiras conhecidas como bancárias.
 c) O Sistema Financeiro Nacional é constituído pelas instituições financeiras privadas 
existentes no país.
 d) O Banco Central do Brasil (BACEN) tem por finalidade básica a normatização, fiscalização 
e o controle do mercado de valores mobiliários, representado principalmente por ações, 
partes beneficiárias e debêntures.
 e) O Conselho Monetário Nacional (CMN) desenvolve uma série de atividades executivas, 
tais como o recebimento de depósito à vista.
 
RESPOSTA: a

-----

(IBADE/2020/PREFEITURA DE VILA VELHA/ES/ANALISTA PÚBLICO DE GESTÃO/
 ECONOMISTA) O lucro do governo derivado da emissão de moeda ou a diferença entre o 
valor do dinheiro e o custo para produzir e distribuí-lo, é denominado:
 a) split.
 b) margem.
 c) poder de emissão.
 d) política monetária.
 e) senhoriagem.
 
RESPOSTA: e

-----

(FCC/2019/BANRISUL/ESCRITURÁRIO) No âmbito do Sistema Financeiro Nacional, a 
atribuição da coordenação da Dívida Pública Federal externa e interna é
 a) do Banco Central do Brasil.
 b) do Ministério da Fazenda.
 c) da Secretaria do Tesouro Nacional.
 d) do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão.
 e) do Conselho Monetário Nacional.
 
RESPOSTA: e

-----

(CESPE/2016/FUNPRESP-JUD/ANALISTA/CONTROLE INTERNO/AUDITORIA) A respeito 
das competências e atribuições do Conselho Monetário Nacional (CMN), do Banco Central 
do Brasil (BCB), da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), da Superintendência Nacional de 
Previdência Complementar (PREVIC) e da Superintendência de Seguros Privados (SUSEP), 
julgue o próximo item.
 É competência do BCB conceder autorizações a instituições financeiras para serem 
transformadas, fundidas, incorporadas ou encampadas.
 
RESPOSTA: C

-----

(CESPE/2016/FUNPRESP-JUD/ANALISTA/CONTROLE INTERNO/AUDITORIA) A respeito 
das competências e atribuições do Conselho Monetário Nacional (CMN), do Banco Central 
do Brasil (BCB), da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), da Superintendência Nacional de 
Previdência Complementar (PREVIC) e da Superintendência de Seguros Privados (SUSEP), 
julgue o próximo item.
 À SUSEP compete decretar a intervenção e liquidação extrajudicial de entidade fechada de 
previdência complementar, bem como nomear interventor ou liquidante.

RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 O Conselho Monetário Nacional é órgão normativo em relação a entidade fechada de 
previdência complementar.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 O Conselho Nacional de Seguros privados é órgão normativo em relação a entidade aberta 
de previdência complementar.
 
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 A Superintendência Nacional de Previdência Complementar, PREVIC, é Órgão normativo em 
relação a entidade fechada de previdência complementar.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 A Bolsa de Valores é órgão supervisor, tendo por âmbito de atuação a moeda, crédito, 
capitais e câmbio.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 As cooperativas de crédito, no SFN, são classificadas como órgão operador, e estão submetidas 
a supervisão da Comissão de Valores Mobiliários.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 O Conselho Monetário Nacional é um órgão operador do Sistema Financeiro Nacional.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 A Comissão de Valores Mobiliários é órgão supervisor do Sistema Financeiro Nacional, que 
se submete a normatização do Conselho Nacional de Seguros Privados.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 O Banco Central do Brasil é órgão supervisor do Sistema Financeiro Nacional, que se submete 
a normatização do Conselho Monetário Nacional.
 
RESPOSTA: C

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 A Superintendência de Seguros Privados é órgão supervisor do Sistema Financeiro Nacional, 
que se submete a normatização do Conselho Monetário Nacional.
 
RESPOSTA: E

-----

(INÉDITA/2023) A respeito do Sistema Financeiro Nacional, responda:
 A PREVIC é órgão operador do Sistema Financeiro Nacional, supervisionada pelo Conselho 
Nacional de Previdência Complementar

RESPOSTA: E
